\begin{enumerate}

\item Regrouper les tailles suivantes dans un tableau. On regroupera les données en classes d'intervalle \SI{10}{\centi\meter} : 
\vspace{0.2cm}

150, 157, 174, 175, 154, 186, 161, 163, 157, 182, 172, 156, 157, 170, 152, 159, 173, 158, 183, 160, 173, 158, 190, 169, 159
\vspace{0.2cm}

\item Regrouper les réponses suivantes dans un tableau. 
\vspace{0.2cm}

'jaune', 'vert', 'jaune', 'rouge', 'vert', 'jaune', 'vert', 'vert', 'rouge', 'jaune', 'jaune', 'vert', 'jaune', 'rouge', 'vert', 'bleu', 'vert', 'vert'
\vspace{0.2cm}

\item Dans le tableau suivant, compléter la ligne des fréquences et des effectifs cumulés croissants.
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\Stat[Tableau,TableauVide,Stretch=1.5,Frequence,ECC]{%
2/1,5/3,6/5,8/4,9/7,12/2,15/5}
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\item Dans le tableau suivant, compléter la ligne des angles arrondis à l'unité. 
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\Stat[Tableau,Angle,AngVide,Total,Stretch=1.5]{4/2,5/1,7/3,9/1,11/2}
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\item Compléter le diagramme en bâtons suivant à l'aide du tableau de la question 3 :
\vspace{0.2cm}

\newcommand{\couleurcheveux}{(2,1)(5,3)(6,5)(8,4)(9,7)(12,2)(15,5)}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.65]
%\draw[color=blue!75][line width=3pt] plot[mark=x,ycomb] coordinates {\couleurcheveux};
\draw[opacity=0.5] (0,0) grid (16,9);
\foreach \y in {1,2,...,9} \draw(0,\y)node[left]{\y};
\foreach \x in {1,2,...,16} \draw(\x,0)node[below]{\x};
%\foreach \x/\c in {0/Blonds,1/Roux,2/Bruns,3/Châtains,4/Blanc} \draw(\x,-0.9)node[below,rotate=-90]{\c};
%\draw (3,-1.8) node{Couleur des cheveux};
\draw (-1.75,3.5) node[rotate=90]{Effectif};
\end{tikzpicture}
\end{center}
%\Stat[Graphique,Grille,Lecture,EpaisseurBatons=0.0001,Unitey=0.65]{2/1,5/3,6/5,8/4,9/7,12/2,15/5}

\vspace{0.2cm}

\item On donne le tableau correspondant à la question 2 :
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\Stat[Qualitatif,Tableau,Largeur=1.5cm,Angle]{Jaune/6,Vert/8,Rouge/3,Bleu/1}
\end{center}
\vspace{0.2cm}

Compléter le diagramme circulaire suivant :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
\draw (0,0) circle (2.5cm);
\node at (0,0) {$\times$};
\foreach \a in {0,10,...,360}{\draw (\a:2.45)--(\a:2.55)  ;}
\foreach \a in {0,20,...,350}{\node[right,rotate=\a, scale=1.25] at(\a:2.55){\a};}
\foreach \a in {0,2,...,360}{\draw (\a:2.48)--(\a:2.52)  ;}
\end{tikzpicture}
\end{center}

\item On donne l'évolution d'une masse d'un enfant dans le graphique suivant :
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\Stat[Representation,Grille,Graduations,Xmin=2,Ymin=40,Xmax=12,Ymax=48,Xstep=1,Ystep=1,%
PasGrilleX=1,PasGrilleY=2,RelieSegment,LabelX=mois,LabelY=masse (kg)]{%
3/44,4/42,5/43,6/46,7/44,8/41}
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\begin{itemize}
\item Compléter sur le graphique les mois suivants (9 et 10) : \SI{43}{\kilo\gram} et  \SI{47}{\kilo\gram}
\item Représenter les données dans un tableau.
\item Décrire l'évolution du poids de cette personne sur l'année.
\end{itemize}
\end{enumerate}